---
aid: 9025
zid: 685360
title: "一直没搞明白，500废非要隐瞒来历的原因是什么？"
author: 黄河龙王花生米
date: 2017-02-01 22:15:05+07:00
lastmod: 2019-01-12 20:03:00+07:00
---

黄河龙王花生米 于 2017-2-1 22:15:05 发表了：

撒谎的最佳方案是可以对证的部分说实话，无法对证的部分撒谎。绝大多数无关紧要的部分是真相，但是极少数最关键的细节是谎言，比如穿越的来历过程全都可以是真相，但是一部分动机可以”调整“。

500 废的动机说白了也没什么，不就是找个方便的地方吃喝嫖赌抽，哪个人不想发达，发达了不想这样？虽然没有多高尚，但是也并不恶毒。而且过程中也让大多数人受益了，在我看来根本不值得隐瞒。。。大丈夫当如是，彼可取而代之，王侯将相宁有种乎。。。也就是这意思，好像没什么人觉得这动机邪恶到不能公开。

因为搞世袭等级制度不光彩？在把世袭等级视为天经地义的时代没什么不光彩的，光宗耀祖封妻荫子那是相当的光彩。就算现代搞世袭的也不少，只要不是搞到其他人都活不下去，搞了也就搞了。

过于超出常识，怕吓到其他人？这也要分几方面看，吓一吓敌人没什么不好的，自己人未必觉得可怕。再说临高干的超出当时人常识的事实在太多了，还在乎多一件少一件？而且我觉得宋朝澳洲桃花源这个说法，比起 400 年后的人，玄幻程度也不遑多让。

再就是自己也解释不清楚，怕给别人解释不清。这事好像没有非要解释清楚的必要。作为统治阶层，我就这么说了，只要你没有损害我的能力和行动，你爱怎么胡思乱想我才懒得操心。

最后就是这个原因——500 废想当神，怕说实话造成神的逼格下降。这里面也有个问题，神的逼格是成神后法力大小决定的，和成神前是不是掏大粪没关系。如果掏大粪的得道成仙，那么神迹显然更加壮观，对其他人更有吸引力和亲和力。

除非类似这种目的——穿越者根本就不是人类，是外星人，目的是为了灭绝人类，现阶段还需要人类的配合。。。这才是必须要隐瞒的。

---

kkjjmmkjm 于 2017-2-1 22:24:57 发表了：

_本帖最后由 kkjjmmkjm 于 2017-2-1 22:29 编辑_

我觉得是人心理上的恐怖谷理论

> 恐怖谷现象可以用以下想法解释，如果一个实体“不够拟人”，那它的类人特征就会显眼并且容易辨认，产生移情作用。在另一方面，要是一个实体“非常拟人”，那它的非类人特征就会成为显眼的部分，在人类观察者眼中产生一种古怪的感觉。

**804.png** _(17.19 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-2-1 22:23 上传

你跟我太像了，但是你跟我完全不同，于是很恐怖，

于是很难接受和认同，造成政治上的整合成本过高。

---

zhuohuoz 于 2017-2-2 07:32:41 发表了：

大宋后裔涉及的是“元老是什么人”的问题，而虫洞穿越涉及的是“元老是不是人”的问题。中国人虽然号称王侯将相宁有种，但也不是什么玩意当统治者都能接受的，异族就相当抗拒了，异种那就更不行了。

---

不发言的三文鱼 于 2017-2-2 07:39:12 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-2-2 07:32
>
> 大宋后裔涉及的是“元老是什么人”的问题，而虫洞穿越涉及的是“元老是不是人”的问题。中国人虽然号称王侯 ...

哈哈 异种，我想到异形了

---

牛猫宝宝 于 2017-2-2 10:18:45 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-2-2 07:32
>
> 大宋后裔涉及的是“元老是什么人”的问题，而虫洞穿越涉及的是“元老是不是人”的问题。中国人虽然号称王侯 ...

天子难道是人？也是半神的存在吧，至少理论上是

---

zhuohuoz 于 2017-2-2 14:06:22 发表了：

> 牛猫宝宝 发表于 2017-2-2 10:18
>
> 天子难道是人？也是半神的存在吧，至少理论上是

是嘞，状元郎还是文曲星下凡呢。这种话也就是讨个口头上吉利，哪有人真相信的。种地的老农都知道朱元璋早先是个要饭的和尚。

所谓好事不出门坏事传千里。你要说某某人是神仙下凡，一般不会有人信。你要说某某人是妖精变的，大概不光有人信，还流传的特别快呢。比如元老是从魏国来的（未来）地皮子精（某些地区俗称\*\*），吃虫子钻了个洞就到海南岛了什么的。

---

cqduoluo 于 2017-2-2 19:33:14 发表了：

应该是部分元老的恶趣味吧，反正我对保不保密无所谓的，毕竟泄密也不可能有任何惩罚。

---

猫踢坡 于 2017-2-4 11:46:55 发表了：

一堆喷火冒烟的机器，再加上精怪由来，500 废真得成人见人逃了。

---

黄河龙王花生米 于 2017-2-4 20:16:04 发表了：

如果是担忧认同的问题，那么应该初步消除穿越者和明朝人的差异。临高里面可是刻意凸显和强化差异性的，从文化到思想到制度到文字到习俗到语言到服饰到发型，所有方面全部如此。显然没有一丝一毫认同方面的担忧。而且明显有将自己超人化的倾向。

这两天我又看了看前面几章，我觉得最大的可能性是这个：

1.唬别人的——我们靠山不得了，不要轻易招惹我们。好像没什么卵用。。。随便什么阿猫阿狗，只要觉得有机会，就怼上来了。

2.对自己的心理暗示——我们不是一小群丧家之犬，我们是来自于神域的神。

---

vbfool 于 2017-2-5 12:17:15 发表了：

我总觉得是说我们是未来人，别人单纯的搞不懂。

---

楚雪辉 于 2017-2-5 16:34:51 发表了：

跟土著不用解释的太清楚，反正说了他们也不会懂

等到帝国时代才会有一个正式解释，不过那是给归化民们听的

---

OstLeKon 于 2017-2-5 23:59:28 发表了：

当殖民者，根据地却丢了，到时候殖民地起义了你打算从哪里再找个虫洞钻回去？

---

OstLeKon 于 2017-2-6 00:00:08 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-2-2 14:06
>
> 是嘞，状元郎还是文曲星下凡呢。这种话也就是讨个口头上吉利，哪有人真相信的。种地的老农都知道朱元璋早 ...

说得真好。

---

在家睡觉多舒服 2 于 2017-2-6 10:33:13 发表了：

> 牛猫宝宝 发表于 2017-2-2 10:18
>
> 天子难道是人？也是半神的存在吧，至少理论上是

至少在东汉以后，谶纬和天人感应已经不是政治上严肃的说法了，基本上是搞得欢但是没人真信，搞的人也知道没人真信。

至于天子，大家都知道是凡人，所谓天命是指天已降大任于是人也，不是说有什么神性。天子的继任问题，基本都是朝堂上讨论的公事，说明大家都知道天子肯定会死的，包括天子自己也承认。

---

pom 爱 luna 于 2017-2-7 22:01:41 发表了：

倒不是可以隐瞒，只是解释起来费劲而已，不如说是宋人后裔，多简单。

---

人畜无害小白免 于 2017-3-12 12:15:17 发表了：

认同，非得编瞎话真是做贼心虚，然而我们是做统治者的，统治者天生正确

---

yoma 于 2017-3-12 19:56:48 发表了：

楼主，我说下我自己的想法：历史是当权者装扮的小娃娃～所以五百废就现阶段来说没必要公开自己的来历，就像楼上诸位所说的，穿越对土著和规划民来说太过玄幻了，而说是大宋后裔，则是拉近了与土著的渊源，避免土著理解不了时空穿越，而将其视作妖人，以后估计关于五百废的真正由来，也只会是帝国图书馆最高级别的秘密文档，而仅供五百废们的后裔来查询，认祖归宗嘛。

---

suinbuaa 于 2017-3-14 10:25:01 发表了：

五百狒连自己具体有多少人都不打算让人知道呢，要是让土著知道了自己就这 500+的人再无后援了，以后还能睡得着吗？

---

项天鹰 于 2019-1-9 15:28:37 发表了：

是因为第一次就是和高举这么说的，之后对于孙可成、吴明晋等人也都是这么说的，所以也就这么顺着说下去，除非特别有必要换说法，否则就不必打自己脸玩了。要是当初一见高举，就说自己是 21 世纪来的，直接就被当疯子送到县衙去了。

---

左小乙 于 2019-1-9 15:34:36 发表了：

我一直认为是为了不要太惊世骇俗

---

cc5233 于 2019-1-9 15:46:41 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-1-9 15:34
>
> 我一直认为是为了不要太惊世骇俗

确实是 你去街上告诉别人，我来自未来

只会收获 1 个关爱精神病的眼神

---

kong78 于 2019-1-9 16:18:44 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2017-2-1 22:24
>
> 我觉得是人心理上的恐怖谷理论

我觉得不至于，元老是将归化民培养成和自己类似的人，说白了就是以夷变夏，达不到恐怖谷的程度。

---

kid1417 于 2019-1-9 16:24:59 发表了：

一天清晨，我家附近出现了三个陌生人，我没见过他们，不过样貌五官和常人无异，穿的衣服有些奇怪，但也不算太惊世骇俗

“你们是……？”我问道

“我们是商人，来自赫尔辛根莫斯肯”，为首者身材高大，用一种古怪的口音说

“……没听说过，是欧洲的地名吗？”估计他们是外国来的商人吧

“它在 Orion 星系 M78 星云，距离这里 2.6 万光年”为首者说了一些令人不太熟悉的名词“我们的祖先是本地人，很久以前迁居了”

“原来如此，看来你们这次是落叶归根呐，请进请进，我们坐下来谈”看来就是一些早年间出去闯荡的人，我想，那个什么光年估计就像欧洲人说的英里一样吧

又一天清晨，我家附近出现了三个陌生人，我没见过他们，不过样貌五官和常人无异，穿的衣服有些奇怪，但也不算太惊世骇俗

“你们是……？”我问道

“我们是商人，来自 400 年后的这里”，为首者身材高大，用一种古怪的口音说

“卧槽！那你们是不是我的曾曾曾曾孙子？快叫声祖祖祖爷爷来听听，告诉我，下一期彩票号码多少，哪只股票会涨？”我兴奋地搓了搓手

“……不好意思，我们也没法告诉你这些”为首者看起来很是尴尬

“靠！我看你们不是小偷就是骗子！喂？110 吗？”

---

youhanyang 于 2019-1-12 20:03:24 发表了：

_本帖最后由 youhanyang 于 2019-1-12 20:08 编辑_

为啥这个最容易想到的理由都没人提：

如果真的宣布大家是穿越来的，其实变相称述了这样一个事实：归化民们其实是元老的祖宗。你要知道在中国这么一个祖先崇拜的文化中，如果你知道自己其实是统治者的祖宗，会造成多大的影响，就说现代社会，很多人还在用“孙子”这个词骂人，你要是在明朝承认了自己是别人的曾曾曾曾曾孙子，你觉得你还有一毛钱的合法性？

---
